
                      James Wan nunca se ha metido en los detalles. Una puesta en escena epiléptica nada sutil, efectos un poco torpes, pero un sentido de suspenso al servicio de buenas historias que salva al conjunto. Para "Insidious", encontraremos lo mismo, aunque sea un poco más calmado: Menos montajes histéricos, algunos efectos estruendosos dispersos, y un poco de grand-guignol. Pero sobre todo, se ha perfeccionado en el arte de contar una historia de miedo. Y en lo particular, el miedo que se siente. Hacía mucho tiempo que algo así no había llegado a una sala obscura. El ambiente mórbido e inquietante, los recuerdos de noches pasadas que hacen que nos preguntemos si alguien nos observa en la obscuridad, los miedos infantiles y sus reminiscencias. Un tipo de película simplemente aterrador. Puede ser que esto no funcione la segunda vez, pero en el cine la película es muy eficaz.
        
            